\begin{enumerate}
\item \textit{Sans utiliser la calculatrice, justifier pourquoi le nombre $67~290$ est divisible}\\ \textit{par 5 et par 3.}\\

$6+7+2+9+0=24$ et $24=8\times 3$ donc $24$ est divisible par $3$ donc $67~290$ est divisible par $3$.

\medskip

Le chiffre des unités de $67~290$ est $0$ donc ce nombre est divisible par $5$.

\item \textit{Donner trois multiples du nombre $12$ :}

$12\times 2=24$ - $12\times 3=36$ - $12\times 4=48$.
Donc $24$ et $36$ et $48$ sont des multiples de $12$.

\item \textit{En vous aidant de la calculatrice, écrire l'égalité correspondant à la division euclidienne de $345$ par $18$ :}
 
\begin{center}
$345=(18\times19)+3$
\end{center}

\end{enumerate}